蘋果： 高院裁定蒙面法違憲

政府回歸後首次動用緊急法，以此訂立蒙面法，旋即引來多宗司法覆核挑戰，指緊急法違反人權法，高等法院早前處理由泛民提出的兩宗訴訟，今頒下判詞，裁定緊急法於「危害公安」這部份違憲、蒙面法違憲。

申請一方陳詞指，蒙面法不合理地限制和平表達意見的自由，連萬聖節化妝都有被捕風險。有記者工作時被扯下防護面罩，故警方稱會用專業執法的說法，未能令人信服。此外，蒙面可以有正當理由，例如示威者跟警方一樣有人身安全憂慮，擔心被起底，以及遭僱主秋後算賬。

政府一方則指，憑常識便知蒙面有壯膽效果，每當蒙面示威者大肆破壞但逍遙法外，法治都會受損。蒙面法即使不能阻嚇所有暴力罪犯，只要能阻嚇部份年輕人，令他們不要上街犯法，避免被捕入獄，已足以改變他們一生。政府一方更指，年輕人易受他人影響，「只要救回一個，都不會嫌少」。

【案件編號：HCAL2945、2949/19】

推

記得比Source
基本

屌真係ON9

裁定？ source?

叫做有少少good news

V煞

中央又準備釋法

Dklm 政府咪最後會釋法lo

證明對家認為自己已經贏左呢場戰爭

因為執唔到法先話冇用

即刻帶返個口罩出街先

好過冇

蒙面有壯膽效果 屌佢老母又俾警察蒙

至少之前有幾十個被告蒙面法可以取消蒙面控罪？

即刻放人啦

都唔係嘅，充分表現出個政府幾咁荒謬

個官傻撚左？屋企人去哂美國未？

憑常識便知蒙面有壯膽效果，每當蒙面黑警大肆濫用權力但逍遙法外，法治都會受損。

求下大家都同樣關心理大既情況

而家有冇都無撚用，明刀明槍殺人都得，仲駛咩理有冇蒙面法

應該可以

Wtf

They were allowed to make such verdict because HK government observes no effect at all.

高院姐，仲有大把橫手未使

法台已死?
裝修法院未呀?

屌你使唔使咁撚多個Post呀
出之前睇左有冇人講先啦

唔好比政府騙到，政府自知蒙面法無用，然後利用法院希望你對法治有信心，其實只係做比外國睇

禁蒙面法覆核案頒判詞 官指施加限制超乎合理所需

政府十月初引用《緊急情況規例條例》（簡稱《緊急法》）訂立俗稱《禁蒙面法》的《禁止蒙面規例》，引起爭議，24名立法會泛民議員及前議員梁國雄提出司法覆核，原訟庭今(18日)頒書面判詞。
原訟庭裁定，緊急法賦權特首會同行會在任何危害公安的情況下可訂立緊急規例，並不符合《基本法》規定，而禁蒙面法第3(1)(b)(c)(d)條和第5條所施加的限制超乎合理所需。
法庭在作出上述裁定後並無作任何判令，法官指示案件要作進一步聆訊，讓與訟各方就恰當的濟助與訟費作陳詞。案件安排在本周三(20日)開庭。

咁你想點，乜都喺到抱怨

中共說：基本法只是歷史文件
你可以蒙面，我可以用任何理由逮捕你
SO WHAT?

政府可以上訴?

聽完政府講試一試蒙面之後個人明顯高咗，大只咗，個自信心返咗埋嚟！
多謝政府話我知壯膽方法

有險可守了

全部上口罩救理大

集中推一個post啦，拉

唔好惗多左，根本冇人理佢個蒙面法，佢先撤銷咋

認同